visa去歐洲問題

幫朋友問
是咁的我朋友申請左德國工作visa但係佢想先去英國旅行之後先再去德國 咁樣會唔會有咩問題例如出入境
感謝

求解答